中共強迫同化 向維吾爾族送端午豬肉粽 拒吃關進集中營

在中國對新疆維吾爾族少數民族強行漢化政策下，屬於突厥文化的維族人，被迫接受漢族節日端午節吃粽子的文化，世界維吾爾人大會發言人迪里夏提（Dilxat Raxit）批評，官方完全無視維族人信奉的伊斯蘭教禁吃豬肉戒律，提供豬肉粽子，有維族人因拒絕而被罰款，甚至被關進再教育營。

自由亞洲電台25日報導，中共當局為了達到同化目的，強迫維族人過漢族節日，包括端午節，甚至刻意安排他們吃「非清真」粽子。迪里夏提說，中國政府強迫屬於突厥文化的維族人接受中國漢族文化，端午節等節日成為當地推廣漢族文化的重要政治工作，強迫維族人過這些漢族節日。

他說，官方派員到家家戶戶發粽子，但是完全沒有顧及維族人的信仰禁忌，提供餡料含豬肉、豬油的「非清真」粽子；這種強迫同化，「在整個當地（新疆）不同地區都在有計畫的進行」，若拒絕過端午、吃粽子、包粽子，「就會被當局認定有牴觸中國文化的極端思想，強制送進再教育集中營」。

屈原返生都激死多次

借個位
7.1全世界及共產黨目光都注視人頭數目，決定權在你那

Middle-East
Holy Fight

好癡線

中國文化 = 漢文化

OnL79

支那少數民族一係被漢化一係俾人打壓同歧視

住喺新疆啲人其實可唔可以走佬

唉 真心替佢地慘

點會走到
除非你係最top嘅演員

拉登死得太早

Sorry 最top都走唔到

歐美扮睇唔到

用whatsapp 都俾人捉入集中營
你話呢

中共

中東都係啦
班恐怖分子唔郁佢

真係有豬肉？佢地乜柒都假㗎喔

痴線

所以什麼塔利班，只係一班契弟。
乜L嘢巴鐵兄弟，只係躝癱